On souhaite programmer une fonction donnant la distance la plus courte entre un point de départ et une liste de points. Les points sont tous à coordonnées entières.

Les points sont donnés sous la forme d'un tuple de deux entiers.

La liste des points à traiter est donc un tableau de tuples.

<br/>

On rappelle que la distance entre deux points du plan de coordonnées $(x;y)$ et $(x';y')$
est donnée par la formule :

<center>

$$d=\sqrt{(x-x')^2+(y-y')^2}$$

</center>

<br/>

On importe pour cela la fonction racine carrée (`sqrt`) du module `math` de Python.

<br/>

On dispose d'une fonction `distance` et d'une fonction `plus_courte_distance` :

```python
from math import sqrt     # import de la fonction racine carrée

def distance(point1, point2):
    """ Calcule et renvoie la distance entre deux points. """
    return sqrt((...)**2 + (...)**2)

assert distance((1, 0), (5, 3)) == 5.0, "erreur de calcul"

def plus_courte_distance(tab, depart):
    """ Renvoie le point du tableau tab se trouvant à la plus courte distance du point depart."""
    point = tab[0]
    min_dist = ...
    for i in range (1, ...):
        if distance(tab[i], depart)...:
            point = ...
            min_dist = ...
    return point

assert plus_courte_distance([(7, 9), (2, 5), (5, 2)], (0, 0)) == (2, 5), "erreur"
```

<br/>

Recopier sous Python (sans les commentaires) ces deux fonctions puis compléter leur code et ajouter une ou des déclarations (`assert`) à la fonction `distance` permettant de vérifier la ou les préconditions.